%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 03.05.2019
%%

\section{Blok 5}\label{sec:blok-5}
\paragraph*{}
Blok 5 to pierwszy blok, w którym przeprowadzane są obliczenia dotyczące potrzebnych korekcji toru lotu statku,
które następnie zostaną przetłumaczone na konkretne komendy sterowania.
Na tym etapie zajmiemy się znalezieniem kierunku wektora ciągu oraz wartości tempa zmiany kierunku ciągu.\\

Najpierw zaktualizujmy wektor $\vec{r}_{grav}$ przybliżając go do aktualnego stanu
\[ \vec{r}_{grav}=\left(\frac{t_{go}}{t_{go,prev}}\right)^2\vec{r}_{grav,prev}.\]
Wektor $\vec{r}_{go}$ możemy na początek w przybliżeniu zapisać jako
\[\vec{r}_{go}=\vec{r}_d-(\vec{r}+\vec{v}t_{go}+\vec{r}_{grav}).\]
Następnie modyfikujemy wektor $\vec{r}_{go}$ korzystając z całki $S$ z Bloku 4 uwzględniając w ten sposób aktualne przyspieszenie ciągowe statku.\\
Niech $\vec{\lambda}$ będzie wersorem w kierunku wektora $\vec{v}_{go}$.
Obliczamy:
\begin{align*}
    \vec{i}_z&=\operatorname{unit}(\vec{r}_d \times \vec{i}_y),\\
    \vec{r}_{go,xy}&=\vec{r}_{go}-(\vec{i}_z\circ\vec{r}_{go})\vec{i}_z,\\
    r_{go,z}&=\frac{S-\vec{\lambda}\circ\vec{r}_{go,xy}}{\vec{\lambda}\circ\vec{i}_z},\\
    \vec{r}_{go}&=\vec{r}_{go,xy}+r_{go,z}\vec{i}_z+\vec{r}_{bias},
\end{align*}
gdzie $\vec{r}_{bias}$ jest obliczonym w poprzedniej iteracji algorytmu wektorem kompensującym odchylenia powstałe w czasie zmiany kierunku ciągu.
W kolejnym kroku przybliżamy wektor zmiany kierunku (turn rate vector) $\vec{\lambda'}$\\
\[\vec{\lambda}'=\frac{\vec{r}_{go}-S\vec{\lambda}}{Q-SJ/L}\approx \frac{d}{dt}(\vec{\lambda}),\]
o którym zakładamy, że jest prostopadły do wektora $\vec{\lambda}$~\cite{SLS-PEG}.\\
W ten sposób możemy uzyskać zaktualizowany wersor ciągu
\[u_T=\operatorname{unit}\left(\vec{\lambda}-(J/L)\vec{\lambda}'\right)\]
jako znormalizowaną różnicę wersora kierunku prędkości oraz iloczynu czasu trwania fazy manewru i tępa zmiany kierunku ciągu.\\
Niech teraz
\begin{align*}
    \phi&=\arccos(u_T\circ\vec{\lambda}),\\
    \phi'&=\-\phi(L/J)
\end{align*}
będą kątem pomiędzy wersorem prędkości i wyliczonym wersorem ciągu tempem jego zmiany w czasie fazy manewru.
Korzystając z $\phi$ oraz $\phi'$ można zapisać pierwszą oraz drugą całkę (zmianę prędkości oraz przemieszczenie) z przyspieszania ciągowego
\begin{align*}
    \vec{v}_{thrust}&=\int_0^{t_{go}}\frac{f}{m}\left[\vec{\lambda}\cos(\phi+\phi't)+\frac{\vec{\lambda}'}{|\vec{\lambda}'|}\sin(\phi+\phi't)\right]dt,\\
    \vec{r}_{thrust}&=\int_0^{t_{go}}\int_0^t\frac{f}{m}\left[\vec{\lambda}\cos(\phi+\phi't)+\frac{\vec{\lambda}'}{|\vec{\lambda}'|}\sin(\phi+\phi't)\right]dtdt.
\end{align*}
Następnie przybliżając $\sin$ i $\cos$ odpowiednią funkcją liniową i kwadratową
\begin{align*}
    &\sin(\phi+\phi't)\approx \phi+\phi't,\\
    &\cos(\phi+\phi't)\approx 1-\frac{(\phi+\phi't)^2}{2}
\end{align*}
możemy estymować powyższe $\vec{v}_{thrust}$ i $\vec{r}_{thrust}$ za pomocą całek ciągu z Bloku 4:
\begin{align*}
    \vec{v}_{thrust}&=\left(L-\frac{1}{2}L\phi^{2}-J\phi\phi'-\frac{1}{2}H{\phi^{2}}'\right)\vec{\lambda}-(L\phi+J\phi')\operatorname{unit}(\vec{\lambda}'),\\
    \vec{r}_{thrust}&=\left(S-\frac{1}{2}S\phi^{2}-Q\phi\phi'-\frac{1}{2}P{\phi^{2}}'\right)\vec{\lambda}-(S\phi+Q\phi')\operatorname{unit}\left(\vec{\lambda}'\right),
\end{align*}
co pozwala uzyskać wartości $\vec{v}_{bias}$ i $\vec{r}_{bias}$ na potrzeby Bloku 8 oraz kolejnej iteracji.
\begin{equation}
\begin{aligned}
\vec{v}_{bias}&=\vec{v}_{go}-\vec{v}_{thrust},\\
\vec{r}_{bias}&=\vec{r}_{go}-\vec{r}_{thrudt}.
\end{aligned}
\end{equation}

